China Reconsiders Its Global Strategy for the Yuan

China is reconsidering its strategy for the internationalization of yuan after completing a comprehensive review recently, according to a senior central bank official.

“As everybody knows in the past, the internationalization of the RMB sticks to the market principles,” Zhu Jun, director general of the People’s Bank of China’s international division, said at the Bund Summit in Shanghai on Saturday. “The role of the authorities was mainly focused on removing the policy obstacles for the free use of the currency. At this moment, we think there are some kind of complications of the domestic and overseas situations.”

Zhu said going forward the government can be more proactive with policy support to facilitate the role of the markets. For instance, the central bank can improve bilateral currency swap agreements to better promote trade and investments, and try to coordinate various means of yuan cross-border settlements and payments infrastructure.

Meanwhile, the authorities will remove existing obstacles for the yuan internationalization, with a a steady liberalization of the capital account and increasing the RMB exchange rate flexibility as well as improving liquidity in the bond market, Zhu said.

While China over the years made some progress -- promoting offshore yuan trading, winning official reserve-currency status from the International Monetary Fund and launching commodity contracts priced in yuan -- the renminbi is a small player on the global stage, with 2% market share.

And while a steady opening of China’s financial markets to overseas investors has lured inflows, foreign ownership of mainland stocks and bonds is relatively minor. China’s capital account, a term for the flow of funds across borders, currently remains subject to significant regulations on the transfer of the yuan.

Separately, central bank governor Yi Gang said on Saturday the reform of the yuan exchange-rate formation mechanism and the internationalization of the currency should be jointly promoted with the financial opening.

“The yuan internationalization should be market-oriented,” he said. “The regulator’s main job is to reduce restrictions on the cross-border use of the currency, and let it take its own course.”